收押所外 市民高呼：手足我愛你

收押所外 市民高呼：手足我愛你

有人舉起「手足，我愛你」標語，希望抗爭者知道未被忘記。

【本報訊】個多月來港人雖忙於抗疫，抗爭之心仍未冷卻，昨日是情人節，社民連與數百人戴上口罩聚集在荔枝角收押所外，「光復香港時代革命」黑旗再次飄揚，參加者舉起「撐手足，撐到底」等標語，高呼「手足我愛你」過百次，聲援高牆內的抗爭者。

集會由社民連發起，向現場人士派發紅玫瑰，梁國雄（長毛）發言指，被捕者在獄中未必得到足夠保護，非常擔心其健康，祝願手足保重。梁又指林鄭欲以疫症停止抗爭，然而醫護人員罷工，抗爭者亦會跟香港人一起抗爭到底。他又表示，情人節起源與反抗暴政有關，故情人節來到為過百位被捕者致敬，又帶領參加者高呼過百次「手足，我愛你」。

防暴警舉藍旗清場

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

有參加者派明信片讓人向被捕人士訴說心聲，有人向收押所揮動手機燈和巨型心形燈牌，並高叫「釋放義士，還我公義」等口號，懲教處人員在收押所外戒備，軍裝警則在遠處戒備。

參加者鄧女士自言曾是不問世事的老人家，連問責官員名字都不知道，感謝年輕人啟發她上街遊行。她認為抗爭者只是行使公民權益抗議，而非暴動，「佢哋係香港人嘅希望，希望佢哋冇事行返出嚟」，指摘警方藉濫捕阻止市民行使公民權利。

另一位參加者C小姐以手機播放句子「你能擁抱你的所愛，他只能在獄裏感慨」，她說：「我哋一直以嚟嘅成果都係手足犧牲得來，所以喺任何節日都唔應該忘記手足」，她已視被捕者為家人，即使互不相識，仍希望對方知道未被忘記。

活動在9時半結束，有軍裝警員呼籲現場人士離開，近10時防暴警到場舉藍旗，驅趕參加者。其後有人於通州西街馬路以花盆、垃圾桶等雜物擺設路障，迅即有防暴警及速龍小隊警員趕到清理並喝斥現場人士，群眾陸續散去。

■記者李詠希、陳詠恩

大批市民昨在荔枝角收押所外集會，聲援被捕人士。王子俊攝

有銀髮族

得銀髮族同毒撚

明明張圖右下角已經有2個女手足

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

手足